<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="DuEPublico: Open Educational Resources (OER)">

    <h2 class="text-center" style="margin-top:1rem;">Open Educational Resources (OER) in DuEPublico</h2>

    <div class="card card-body text-white bg-info">
      <p class="card-text">
        <img src="../../images/OER_Grafik.png" style="width:20%" class="img-fluid float-left mr-3" alt="Symbolbild Open Educational Resources" />
        Unter <strong>Open Educational Resources (OER) (deutsch: Offene Bildungsressourcen)</strong> verstehen wir digitale 
        Lehr- und Lernmaterialien, die kostenlos und ohne weitere Restriktionen verfügbar gemacht werden, 
        und die unter einer freien Lizenz veröffentlicht werden. Die Universität Duisburg-Essen verfolgt in ihrer 
        <a style="color:white; text-decoration:underline" href="https://www.uni-due.de/e-learning/digitalisierungsstrategie.php">Strategie zur Digitalisierung in Studium und Lehre</a>
        das Ziel, digitale Medien konsequent in Studienangeboten zu nutzen, um der Vielfalt der Studierenden 
        besser gerecht zu werden. Die UDE sieht Open Educational Resources als Baustein, 
        um optimale Bedingungen für das Lehren und Lernen in einer digitalisierten Welt zu schaffen.
      </p>
    </div>

    <div class="card-deck mt-2">

      <div class="card">
        <div class="card-header">
          <h3 class="card-title">
            <i class="fas fa-chalkboard-teacher" style="margin-right:0.5ex;" aria-hidden="true" />
            OERs veröffentlichen
          </h3>
        </div>
        <div class="card-body" style="hyphens:auto;">
          Lehrende können hier selbsterstellte Materialien unter einer freien Lizenz der Öffentlichkeit zugänglich zu machen.
          Auch freie Materialien von Dritten können unter Beachtung des Urheberrechts hier veröffentlicht werden.
          Über offene Schnittstellen und standardisierte Metadatenformate werden diese OERs für Interssierte, Suchmaschinen 
          und externen Diensten zugänglich.
        </div>
        <div class="card-footer">
          <a href="publish.xml" class="btn btn-primary float-right" role="button">
            <i class="fas fa-upload" style="margin-right:0.5ex;" aria-hidden="true" />
            Eigene OER veröffentlichen
          </a>
        </div>
      </div>
      
      <div class="card">
        <div class="card-header">
          <h3 class="card-title">
            <i class="fas fa-search" style="margin-right:0.5ex;" aria-hidden="true" />
            OERs in DuEPublico finden
          </h3>
        </div>
        <div class="card-body" style="hyphens:auto;">
          Interessierte können hier nach veröffentlichten Lehrmaterialien nach 
          Fachgebiet, Schlagworten, Sprache oder weiteren Kriterien suchen. 
          Die Inhalte sind unter einer Creative Commons Lizenz 
          oder einer anderen Open Content Lizenz nutzbar. 
        </div>
        <div class="card-footer">
          <a href="search.xed" class="btn btn-primary float-right" role="button">
            <i class="fas fa-search" style="margin-right:0.5ex;" aria-hidden="true" />
            OERs in DuEPublico finden
          </a>
        </div>
      </div>

    </div>
  </section>

</MyCoReWebPage>
