<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage xmlns:i="http://www.mycore.org/i18n">

  <section xml:lang="all" title="DuEPublico: Open Educational Resources">

    <h2 class="text-center mt-2 mb-3">
      <i class="fas fa-chalkboard-teacher mr-2" aria-hidden="true" />
      <i:de>Sie möchten Ihre OER-Materialien veröffentlichen? - Wir helfen Ihnen!</i:de>
      <i:en>Would you like to publish your OER materials? - We can help you!</i:en>
    </h2>

    <div class="card card-default">
      <h3 class="card-header">
        <i class="fas fa-file-alt mr-2" aria-hidden="true" />
        <i:de>Wenn Sie Ihre digitalen Lehrmaterialien veröffentlichen möchten, beraten wir Sie gern dabei!</i:de>
        <i:en>If you would like to publish your digital teaching materials, we will gladly advise you!</i:en>
      </h3>
      <div class="card-body">
        <p>
          <i:de>Wir unterstützen Sie bei allen Fragen und rund um den Ablauf des Veröffentlichungsprozesses Ihres
          Lehrmaterials!</i:de>
          <i:en>We support you in all questions around the process of publishing your teaching material!</i:en>
        </p>
        <p>
          <img class="float-right" src="../../images/OER_Grafik.png" />
          <i:de>Bitte wenden Sie sich hierzu an unsere Ansprechpartnerinnen:</i:de>
           <i:en>Please get in touch with our contact persons:</i:en>
        </p>
        <p>
          <a href="mailto:duepublico.ub@uni-due.de">Sonja Hendriks</a>
          (0203 / 37-92027),
          <br />
          <a href="mailto:duepublico.ub@uni-due.de">Katrin Falkenstein-Feldhoff</a>
          (0203 / 37-91504)
        </p>
        <p>
          <i:de>Weitere Informationen zu Open Educational Ressources an der UDE finden Sie auf den
          <a href="https://learninglab.uni-due.de/projekte/oer-ude">Webseiten der UB</a>!</i:de>
          <i:en>Further information about Open Educational Resources at the UDE can be found on the <a href="https://learninglab.uni-due.de/projekte/oer-ude">web pages of the<br/> University Library</a>!</i:en>
        </p>
      </div>
    </div>

    <div class="card card-default">
      <h3 class="card-header">
        <i class="fas fa-upload mr-2" aria-hidden="true" />
         <i:de>Oder nutzen Sie direkt unser Eingabeformular! </i:de>
          <i:en>You can also directly use our input form!</i:en>
      </h3>
      <div class="card-body">
        <p>
          <i:de>Wenn Ihre digitalen Lehrmaterialen eine einfache Struktur haben (z. B. einzelne Dateien / Videos, keine ganzen Kurse oder Sammlungen), 
          können Sie auch gerne direkt unser Eingabeformular für OER-Materialien ausfüllen und Ihre Datei(en) hochladen.</i:de>
          <i:en>If your digital teaching materials have a simple structure (e.g. individual files / videos, not entire courses or collections), 
          you are welcome to fill out our input form for OER materials directly and upload your file(s).</i:en>
        </p>
        <p>
           <i:de>Bitte beachten Sie, dass Open Educational Resources unter einer Open Content Lizenz veröffentlicht werden müssen. Die
          gewählte Lizenz muss eine Weitergabe Ihres Materials erlauben.</i:de>
          <i:en>Please note that Open Educational Resources must be published under an Open Content License. 
          The chosen license must allow the distribution of your material.</i:en>
        </p>
        <p>
          <i:de>Weitere Informationen zu CC-Lizenzen finden Sie auf den
          <a href="https://www.uni-due.de/ub/publikationsdienste/cc_lizenzen.php">Webseiten der UB</a>.</i:de>
          <i:en>Further information on CC licenses can be found on the <a href="https://www.uni-due.de/ub/publikationsdienste/cc_lizenzen.php">web pages of the University Library</a>.</i:en>
        </p>
        <p>
          <i:de><strong>Und so funktioniert es:</strong></i:de>
           <i:en><strong>Here is how it works: </strong></i:en>
        </p>
        <ul class="list-group">
          <li class="list-group-item with-icon">
            <i class="fas fa-arrow-circle-right" aria-hidden="true" />
            <div>
              <i:de><a href="../../servlets/MCRActionMappingServlet/OER/create">Sie melden sich mit Ihrer Uni-Kennung an.</a></i:de>
              <i:en><a href="../../servlets/MCRActionMappingServlet/OER/create">You log in with your university identification.</a></i:en>
            </div>
          </li>
          <li class="list-group-item with-icon">
            <i class="fas fa-arrow-circle-right" aria-hidden="true" />
            <div>
              <i:de><a href="../../servlets/MCRActionMappingServlet/OER/create">Sie geben die beschreibenden Daten Ihrer Publikation ein.</a></i:de>
               <i:en><a href="../../servlets/MCRActionMappingServlet/OER/create">You enter the descriptive data of your publication.</a></i:en>
            </div>
          </li>
          <li class="list-group-item with-icon">
            <i class="fas fa-arrow-circle-right" aria-hidden="true" />
            <div>
              <i:de>Sie laden die Dateien hoch.</i:de>
               <i:en>You upload the files.</i:en>  
            </div>
          </li>
          <li class="list-group-item with-icon">
            <i class="fas fa-arrow-circle-right" aria-hidden="true" />
            <div>
              <i:de>Die UB wird Ihre Materialien prüfen und im Anschluss freigeben, so dass sie öffentlich zugänglich und auffindbar sind.</i:de>
              <i:en>The University Library will check your materials and then publish them so that they are publicly accessible and findable.</i:en>
            </div>
          </li>
        </ul>
      </div>
    </div>

  </section>

</MyCoReWebPage>
