<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen">

    <h2 style="margin-bottom:2rem; margin-top:1rem;">Rechtliche Vereinbarungen für Veröffentlichungen auf DuEPublico</h2>
    <h3>1. Online-Bereitstellung</h3>
    <p>
      Der/die Veröffenlichende erteilt der Universität Duisburg-Essen das nicht-ausschließliche Recht, zur
      elektronischen Speicherung seines Werkes auf dem Dokumenten- und Publikationsserver der Universität, und zur
      öffentlichen Zugänglichmachung und Verbreitung sowie Sendung; zur Archivierung und zur Vervielfältigung zu diesen
      Zwecken. Im Rahmen der öffentlichen Bereitstellung sind Nutzer berechtigt, Dokumente zum privaten und sonstigen
      eigenen Gebrauch herunterzuladen, zu speichern oder in kleiner Zahl zu drucken (<a href="http://www.gesetze-im-internet.de/urhg/__53.html">§ 53 UrhG</a>).
      Weitergehende Rechte kann der/die Autor:in durch die Hinzufügung einer
      <a href="https://www.uni-due.de/ub/publikationsdienste/cc_lizenzen.php">Creative-Common-Lizenz</a>
      einräumen.
      Der/die Autor:in behält das Urheberrecht und das uneingeschränkte Recht, das Werk anderweitig zu veröffentlichen und weiter zu verwenden.
    </p>

    <h3>2. Rechte Dritter</h3>
    <p>
      Der/die Veröffentlichende erklärt, dass mit der Veröffentlichung des Dokumentes und jedem seiner Bestandteile, z.B. bei kumulativen Dissertationsschriften, 
      keine Rechte Dritter (z. B. Miturheber, Verlage, Drittmittelgeber), insbesondere aus dem geltenden Urheberrecht, verletzt werden.
      Auch versichert der/die Veröffenlichende, in Zweifelsfällen oder bei Entstehen vermeintlicher oder tatsächlicher diesbezüglicher Rechtshindernisse die
      Universität Duisburg-Essen hiervon unverzüglich in Kenntnis zu setzen.
      Der/die Veröffentlichende stellt die Universität Duisburg-Essen von etwaigen Ansprüchen Dritter frei. <br/>
      Im Falle einer Zweitveröffentlichung bestätigt der/die Veröffenlichende außerdem, dass die Genehmigung des Verlages zur Veröffentlichung auf DuEPublico vorliegt.
    </p>

    <h3>3. Archivierung und Transformation in andere Formate</h3>
    <p>
      Der Universität Duisburg-Essen wird das Recht eingeräumt, das Dokument durch die Bibliothek in einem Archiv zu speichern und bei Bedarf (z.B. Migration, Barrierefreiheit,
      bessere Zugänglichkeit, Erschließung) in andere elektronische und physische Formate zu überführen und diese gemäß Nr. 1 zu verwerten.
    </p>

    <h3>4. Weitergabe</h3>
    <p>
      Der Universität Duisburg-Essen ist es gestattet, das Werk zu Archivierungszwecken an dritte Institutionen (z.B. an die Deutsche Nationalbibliothek) weiterzugeben. 
    </p>

    <h3>5. Dissertationen</h3>
    <p>
      Handelt es sich bei dem Dokument um eine Dissertation, so versichert der/die Veröffentlichende, dass die Drucklegung der Arbeit in der endgültigen Fassung von der 
      zuständigen Stelle genehmigt ist und die abgelieferte elektronische Version mit der Originalfassung übereinstimmt. 
      Ein Lebenslauf wird - sofern enthalten - von der Online-Veröffentlichung ausgenommen.     
    </p>    
    
    <h3>6. Formulare</h3> 
    <p>
      Die Formulare in denen Sie den hier genannten Vertragsbedingungen schriftlich zustimmen, werden Ihnen im Laufe des Publikationsprozesses automatisch angeboten. <br/>
      <a href="../epub/UDE-Autorenvertrag_DE.pdf">Vertrag über eine Veröffentlichung auf dem Repositorium DuEPublico</a> <br/> 
      <a href="../epub/UDE-Autorenvertrag_EN.pdf">Contract for publication in the DuEPublico repository</a>
    </p> 
  </section>  
</MyCoReWebPage>