<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>
<section xml:lang="de" title="Leitlinie Publikationsserver">

  <h2 style="margin-bottom:2rem; margin-top:1rem;">Leitlinien DuEPublico</h2>
  
  <h3>1. Ziele und inhaltliche Kriterien für den Dokumenten- und Publikationsserver DuEPublico der Universität Duisburg-Essen </h3>
  <p>
    Der Dokumenten- und Publikationsserver DuEPublico bietet allen Angehörigen der Universität Duisburg-Essen die organisatorischen und technischen Rahmenbedingungen zur 
    zeitnahen elektronischen Veröffentlichung und langfristigen Speicherung wissenschaftlicher Ergebnisse, die unter Einhaltung von Qualitätsstandards für Forschung und 
    Lehre bereitgestellt werden. 
  </p>
  <p>
  Darüber hinaus fördert das Angebot den offenen und technisch wie rechtlich barrierefreien Zugang zu Fachinformationen im Sinne 
  des <a href="https://www.uni-due.de/ub/publikationsdienste/openaccess.php" target="_blank">Open Access</a>. 
  Die Universität Duisburg-Essen unterstützt die Forderung nach offenem Zugang zu wissenschaftlichen Publikationen im Sinne 
  der „<a href="http://openaccess.mpg.de/Berliner-Erklaerung" target="_blank">Berliner Erklärung</a>“ vom Oktober 2003. Weiterhin werden die Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler 
  der Universität Duisburg-Essen ausdrücklich aufgefordert, ihre Publikationen im Rahmen der urheberrechtlichen Möglichkeiten und der mit den Verlagen geschlossenen Autorenverträge 
  parallel über DuEPublico im Open Access zugänglich zu machen.
  </p>
  <p>
  Die elektronischen Dokumente erhalten dauerhafte Adressen (<a href="https://www.dnb.de/urn" target="_blank">URN</a>, 
  <a href="https://www.doi.org/" target="_blank">DOI</a>) und werden über nationale und internationale Bibliothekskataloge und Suchmaschinen erschlossen. 
  Eine Langzeitarchivierung der elektronischen Dokumente wird in Kooperation mit der <a href="http://www.dnb.de" target="_blank">Deutschen Nationalbibliothek</a> gewährleistet.     
  </p>
  <p>
  Betrieb und Weiterentwicklung des Dokumenten- und Publikationsservers sind eingebunden in nationale und internationale Initiativen und Projekte wie die 
  <a href="http://www.openarchives.org/" target="_blank">Open Archives Initiative (OAI)</a>, die <a href="https://dini.de/" target="_blank">Deutsche Initiative für Netzwerkinformation (DINI)</a> und 
  <a href="http://www.mycore.de/" target="_blank">MyCoRe</a>.
  </p>
  
  <h3>2. Rechtliche Rahmenbedingungen</h3>
  <p>
  Die Autor:innen übertragen der Universitätsbibliothek Duisburg-Essen das nicht-ausschließliche Recht, zur elektronischen Speicherung ihres Werkes auf dem 
  Dokumenten- und Publikationsserver der Universität, und zur öffentlichen Zugänglichmachung und Verbreitung sowie Sendung; zur Archivierung und zur Vervielfältigung zu diesen Zwecken. 
  </p>
  <p>
  Das Urheberrecht und das uneingeschränkte Recht, das Werk anderweitig zu veröffentlichen und weiter zu verwenden behalten die Autor:innen.   
  </p>
  <p>
  Eine Publikation auf DuEPublico steht einer weiteren Veröffentlichung (z.B. in Fachzeitschriften oder auf anderen Servern) somit nicht entgegen. 
  Umgekehrt werden auch Zweitveröffentlichungen akzeptiert, sofern rechtliche oder vertragliche Regelungen dies zulassen.
  </p>
  <p>
  Die Rechteübertragung bedarf grundsätzlich der Schriftform: <br/> 
   <a href="../epub/UDE-Autorenvertrag_DE.pdf" target="_blank">Vertrag über eine Veröffentlichung auf dem Repositorium DuEPublico</a> <br/> 
      <a href="../epub/UDE-Autorenvertrag_EN.pdf" target="_blank">Contract for publication in the DuEPublico repository</a>
  </p>
  <p>
  Die Einhaltung von Urheber- und Verwertungsrechten Dritter liegt in der Verantwortung der Autor:innen.
  </p>
  <p>
  Die Autor:innen entscheiden, ob und unter welcher Lizenz für freie Inhalte ihr Dokument veröffentlicht wird. 
  Die Universitätsbibliothek empfiehlt die Anwendung der <a href="https://www.uni-due.de/ub/publikationsdienste/cc_lizenzen.php" target="_blank">Creative Commons-Lizenz</a> CC-BY.
  </p>
  <p>
  Die Universitätsbibliothek behält sich das Recht vor, ggf. Werke zu sperren oder zu löschen. 
  </p>
  <p>
  Die Autor:innen versichern, dass mit der Bereitstellung dieses Werkes keine Rechte Dritter (z. B. Miturheber, Verlage, Drittmittelgeber), insbesondere aus dem geltenden Urheberrecht, 
  verletzt werden. Auch versichern sie, in Zweifelsfällen oder bei Entstehen vermeintlicher oder tatsächlicher diesbezüglicher Rechtshindernisse die Universität Duisburg-Essen hiervon 
  unverzüglich in Kenntnis zu setzen. Die Autor:innen stellen die Universität Duisburg-Essen von etwaigen Ansprüchen Dritter frei.
  </p>
  
  
  <h3>3. Das elektronische Dokument</h3>
  <p>
    Unter dem Begriff "elektronisches Dokument" wird im Sinne dieser Leitlinien ein Dokument verstanden, welches auf Text, Grafik, Audio- oder Videosequenzen oder sonstigen Daten 
    basiert, in digitaler Form auf einem Datenträger gespeichert ist und über Rechnernetze verbreitet wird. 
  </p>
  <p>
   Ein über DuEPublico zu veröffentlichendes elektronisches Dokument erfüllt folgende Bedingungen: 
  </p>
  <ol>
    <li>
      Es ist zur Verbreitung in der Öffentlichkeit bestimmt.
    </li>
    <li>
      Es stellt kein dynamisches Dokument dar. Sind Veränderungen notwendig, wird das geänderte elektronische Dokument als neue Version gespeichert.
    </li>    
  </ol>

  <h3>4. Elektronische Dokumente, die über den Publikationsserver veröffentlicht und verbreitet werden</h3>
  <p>
  Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler, Studierende und andere Personen, deren Wirken in Zusammenhang mit der Universität Duisburg-Essen steht, 
  können in einem akzeptierten Dateiformat vorliegende Publikationen in das Archiv einbringen. Eine Veränderung des Inhalts der Dokumente ist ausgeschlossen. 
  </p>
  <p>
    Folgende Arten elektronischer Dokumente werden gespeichert:
  </p>
  <ul>
    <li>
      Publikationen von Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern der Universität Duisburg-Essen,
    </li>
    <li>
      durch Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Universität Duisburg-Essen herausgegebene Publikationen und Publikationsreihen wie Sammelwerke, Kongressbände, 
      Forschungsberichte oder Zeitschriften (E-Journals),
    </li>
    <li>
     Dokumente von Studierenden der Universität Duisburg-Essen wie Diplom-, Magister- und Seminararbeiten, wenn die Publikation auf ausdrückliche Empfehlung durch ein Mitglied des 
     betreuenden Lehrkörpers erfolgt.
    </li>
    <li>
    Publikationen und Publikationsreihen von mit der Universität Duisburg-Essen assoziierten Einrichtungen und Personen, Dokumente, deren Veröffentlichung durch die jeweilige 
    Prüfungsordnung vorgeschrieben ist, wie Dissertationen und Habilitationsschriften,
    </li>
    <li>
    Publikationen begleitend zu Veranstaltungen und Präsentationen, wie Audio- oder Video-Mitschnitte, und Präsentationsfolien.
    </li>
  </ul>

  <h3>5. Technische Besonderheiten des Publikationsservers</h3>
  <ol>
    <li>
      Die elektronischen Dokumente werden mit individuellen und dauerhaften Adressen versehen, welche einen unmittelbaren Zugriff auf die Dokumente erlauben. 
      Die Adressen werden als <a href="https://www.dnb.de/urn" target="_blank">URNs (Uniform Resource Name)</a> registriert. 
      Die Administration und Pflege der URNs wird vom Betreiber garantiert. Ergänzend ist es möglich DataCite oder Crossref <a href="https://www.doi.org/" target="_blank">Digital Object Identifiers (DOIs)</a> zu vergeben.
    </li>
    <li>
     Das Auffinden der elektronischen Dokumente ist über Bibliothekskataloge, Recherchen in bibliografischen Metadaten, über alphabetische und klassifikatorische Ordnungen sowie 
     dynamisch erstellte Listen und Indizes möglich.
    </li>
    <li>
      Die formalen und inhaltsbezogenen Metadaten zu den veröffentlichten Beiträgen können über eine standardisierte 
      Schnittstelle (<a href="https://duepublico.uni-duisburg-essen.de/servlets/OAIDataProvider" target="_blank">OAI-PMH 2.0</a>), an etablierte wissenschaftliche 
      Suchmaschinen (z.B. <a href="https://www.base-search.net/">BASE</a> und <a href="http://www.oclc.org/oaister.en.html" target="_blank">OAIster</a>) weitergegeben werden. 
      Daneben werden Suchbots über spezielle Tags in den Webseiten und eine Sitemap speziell unterstützt, um beispielsweise auch die Sichtbarkeit bei 
      <a href="https://scholar.google.de/" target="_blank">Google Scholar</a> zu erhöhen. 
      Dies gewährt eine globale Sichtbarbeit der hier eingestellten Daten.
    </li>
    <li>
     Die Archivierungsdauer der Formate hängt von der Verfügbarkeit des Formates, der Betrachtungssoftware sowie den Konvertierungsmöglichkeiten ab. Die Archivierungsdauer beträgt 
     mindestens 5 Jahre. An einer OAIS-konformen Anbindung an LZA-Dienste wird derzeit gearbeitet. Ziel ist es, dass die Daten als SIP-Pakete ausgeliefert werden.
    </li>
  </ol>

  <h3>6. Organisatorische Regelungen</h3>
  <ol>
    <li>
     Der Dokumenten- und Publikationsserver wird inhaltlich von der <a href="https://www.uni-due.de/ub/" target="_blank">Universitätsbibliothek</a> betreut und technisch von der 
     Universitätsbibliothek in Zusammenarbeit mit dem <a href="https://www.uni-due.de/zim/" target="_blank">Zentrum für Informations- und Mediendienste (ZIM)</a> betrieben. 
     Die Anwendung basiert auf dem Repository-Framework <a href="http://www.mycore.de/" target="_blank">MyCoRe</a> und weiteren Open-Source-Komponenten. 
    </li>
    <li>
     Die elektronische Veröffentlichung von Publikationen ist für die mit der betreibenden Einrichtung verbundenen Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler kostenfrei.
    </li>
    <li>
     Die Abgabe der elektronischen Dokumente zur Verbreitung über DuEPublico erfolgt in der Regel über ein Uploadformular. 
     Für die Veröffentlichung notwendige zusätzliche Arbeiten wie die Aufbereitung der elektronischen Dokumente oder die Konvertierung in andere Formate werden von den 
     Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern der Universitätsbibliothek Duisburg-Essen betreut und durchgeführt.
    </li>
    <li>
      <a href="../brand/contact.xml" target="_blank">Ansprechpartnerin für alle den Publikationsserver betreffenden Fragen</a> ist die Universitätsbibliothek Duisburg-Essen. 
    </li>
  </ol>
  <p>
    Wir danken der Arbeitsgruppe Elektronisches Publizieren an der Humboldt-Universität zu Berlin
    und den Kolleginnen der Universität der TU Clausthal. Deren Leitlinien für Hochschulschriftenserver wurden
    hier als Vorlage benutzt.
  </p>

</section>

</MyCoReWebPage>