<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="DuEPublico: Dissertationen">
    <div class="container">
      <div class="row">
        <div class="col-md-12">
          <h3>DuEPublico: Dissertationen</h3>
          <p>
            <strong>DuEPublico (Duisburg-Essen Publications online)</strong> 
            ist der Dokumenten- und Publikationsserver der Universität Duisburg-Essen. 
            Dieser Bereich von DuEPublico dient der Veröffentlichung elektronischer Dissertationen 
            und beherbergt das Online-Dissertationsverzeichnis aller gedruckten und elektronischen Dissertationen der letzten Jahre.
          </p>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-6" lang="de">
          <h3>Ihre Dissertation online veröffentlichen</h3>
          <p>
            Die Universität Duisburg-Essen bietet ihren Doktorandinnen und Doktoranden die Möglichkeit, ihre Dissertationen über DuEPublico im Volltext online zu veröffentlichen.
          </p>
          <ul>
            <li>
              <a href="https://www.uni-due.de/ub/publikationsdienste/dissertationen.php">Allgemeine Informationen zur Abgabe von Dissertationen in der Universitätsbibliothek</a><br/>
              Informationen zu Veröffentlichungsformen, zur Abgabe von Pflichtexemplaren in der UB, Ansprechpartner
            </li>
            <li>
              <a href="https://www.uni-due.de/ub/publikationsdienste/dissertationen_elektronisch.php">Elektronische Veröffentlichung von Dissertationen in DuEPublico</a><br />
              Hier finden Sie Informationen, ob und wie Sie Dissertationen in elektronischer Form einreichen können, 
              Angaben zum Ablauf, zu Dateiformaten und notwendigen beschreibenden Daten.
            </li>
            <li>
              <a href=".">Ihre E-Dissertation online abgeben</a><br />
              Hier gelangen Sie zur Eingabemaske zur Abgabe Ihrer elektronischen Dissertationen.
            </li>
          </ul>          
        </div>
        <div class="col-md-6" lang="de">
          <h3>Dissertationen der UDE finden</h3>
          <p>
            Das Veröffentlichungsjahr kann vom Promotionsjahr (Jahr der Disputation abweichen) abweichen. 
          </p>
          <ul>
            <li>
              <a href=".">Suche nach veröffentlichten <strong>elektronischen</strong> Dissertationen</a><br/>
              der Universität Duisburg-Essen in DuEPublico
            </li>
            <li>
              <a href="../servlets/ThesisListServlet?year=2017&amp;by=ORIGIN">Dissertationsverzeichnis in Listenform</a><br />
              Für die Jahre 2010 bis 2017 können Sie vollständige Dissertationsverzeichnisse in Listenform als PDF-Datei oder Webseite abrufen.
            </li>
            <li>
              <a href="https://bibliographie.ub.uni-due.de/search.xed">Gedruckte und elektronische Dissertationen in der Universitätsbibliographie</a><br/>
              Die Universitätsbibliographe verzeichnet alle veröffentlichten gedruckten und elektronischen Dissertationen. 
            </li>
            <li>
              <a href="https://www.uni-due.de/ub/publikationsdienste/dissertationen_recherche.php">Weitere Dissertationsverzeichnisse - national und international</a>
            </li>
          </ul>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>
</MyCoReWebPage>
