<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>

<section xml:lang="all" title="Datenschutzerklärung">

  <div class="hgroup">
    <h1>Datenschutzerklärung DuEPublico</h1>
  </div>
      
  <h2>I. Name und Anschrift der Verantwortlichen</h2>

  <p>
    Verantwortlich im Sinne der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) und anderer nationaler Datenschutzgesetze der
    Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist die Universität Duisburg-Essen, vertreten
    durch Ihre Rektorin.</p>
    
  <h3>Universität Duisburg-Essen</h3>

  <p>
    Campus Duisburg:<br />
    Forsthausweg 2<br />
    47057 Duisburg<br />
    Tel.: +49 203 379 - 0<br />
    Fax.: +49 203 379 - 3333
  </p>

  <p>
    Campus Essen:<br />
    Universitätsstraße 2<br />
    45141 Essen<br />
    Tel.: +49 201 183 - 0<br />
    Fax.: +49 201 183 - 3536
  </p>

  <h3>Rektorin:</h3>
  <p>
    Prof. Dr. Barbara Albert<br/>
    E-Mail: <a href="mailto:rektorin@uni-due.de">rektorin@uni-due.de</a><br />
    Webseite: <a href="https://www.uni-due.de/de/rektorat/rektorin.php" target="_blank">https://www.uni-due.de/de/rektorat/rektorin.php</a>
  </p>
  
  <h2>II. Name und Anschrift des behördlichen Datenschutzbeauftragten</h2>
  
  <p>
    Universität Duisburg-Essen<br />
    Der behördliche Datenschutzbeauftragte<br />
    Dr. Kai-Uwe Loser<br />
    Forsthausweg 2<br />
    47057 Duisburg
  </p>
  <p>
    E-Mail: <a href="mailto:kai-uwe.loser@uni-due.de">kai-uwe.loser@uni-due.de</a><br />
    Telefon: 0234/32-28720
  </p>

  <h2>III. Allgemeines zur Datenverarbeitung</h2>
  
  <p>
    Zweck dieses Repositoriums ist die Veröffentlichung und Bereitstellung elektronischer Publikationen
    (Open Access E-Publikationen und E-Dissertationen) durch Mitglieder der Universität Duisburg-Essen.
    Wir verarbeiten personenbezogene Daten unserer Nutzer grundsätzlich nur, soweit dies
    zur Bereitstellung einer funktionsfähigen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist.
    Dies geschieht zur Wahrnehmung der uns übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung 
    gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO.
    Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine Einwilligung einholen, 
    dient Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO als Rechtsgrundlage.
    Eine Ausnahme gilt in solchen Fällen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tatsächlichen 
    Gründen nicht möglich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.
  </p>

  <h2>IV. Verbindungsdaten und Logfiles</h2>

  <p>
    Bei jedem Aufruf der Webseiten dieses Repositoriums überträgt Ihr Web-Browser automatisch Daten des aufrufenden Rechners. 
    Dies ist eine Grundfunktion des World Wide Web und nicht durch uns beeinflussbar. 
    Dabei werden folgende Daten übertragen und in Log-Dateien gespeichert:
  </p>
  <ul>
    <li>Datum und Uhrzeit des Zugriffs</li>
    <li>Adressen der aufgerufenen Webseiten</li>
    <li>IP-Adresse des Nutzers, daraus ableitbar die Herkunft des Webseitenaufrufs (Land, Stadt oder Organisation, Internet Service Provider)</li>
    <li>Informationen zum verwendeten Betriebssystem und Browsertyp</li>
    <li>Adressen der Webseiten, von denen aus Sie auf unsere Webseiten gelangt sind</li>
  </ul>
  <p>
    Die vorübergehende Verarbeitung dieser Verbindungsdaten ist zur Bereitstellung der Plattform technisch zwingend erforderlich.
    Die Speicherung in Log-Dateien erfolgt zur Optimierung und Sicherstellung der Funktionsfähigkeit und Sicherheit der Plattform.
    Die Daten in den Log-Dateien werden regelmäßig in anonymisierter Form zu statistischen Zwecken weiterverarbeitet.
    Personenbezogene Zugriffsdaten werden nach 7 Tagen gelöscht.   
  </p>
  
  <h2>V. Session Cookies</h2>

  <p>
    Unser Repositorium verwendet so genannte Session Cookies. 
    Session-Cookies sind kleine Informationseinheiten, die ein Webserver 
    im Arbeitsspeicher des Computers des Besuchers speichert. 
    In einem Session-Cookie wird eine zufällig erzeugte
    eindeutige Identifikationsnummer abgelegt, eine sogenannte Session-ID. 
    Außerdem enthält ein Cookie die Angabe über seine Herkunft und die Speicherfrist. 
    Diese Cookies können keine anderen Daten speichern. 
    Die von uns eingesetzten Session-Cookies sind für die Funktion unserer Webseite 
    notwendig, damit Ihr Browser auch nach einem Seitenwechsel wiedererkannt wird.
    Sie werden automatisch gelöscht, wenn Sie Ihren Webbrowser schließen.
    Session Cookies werden nicht zur Erstellung von Nutzerprofilen verwendet.
  </p>

  <h2>VI. Anmelde-Daten</h2>
  
  <p>
    Eine Anmeldung (Login) mit persönlichen Daten ist nur zur Veröffentlichung von
    Publikationen durch Hochschulangehörige erforderlich, nicht für die Suche nach
    oder den lesenden Zugriff auf Publikationen.
    Zur Veröffentlichung melden sich Hochschulangehörige mit ihrer Uni-Kennung an.
    Die Autorisierung erfolgt gegen einen LDAP-Server des Zentrums für
    Informations- und Mediendienste (ZIM) der Universität. 
    Unser Repositorium verarbeitet und speichert folgende Nutzerdaten:
  </p>  
  <ul>
    <li>Name</li>
    <li>Benutzerkennung</li>
    <li>E-Mail-Adresse</li>
    <li>Uhrzeit und Datum des letzten Logins</li>
    <li>Benutzerrollen (Mitarbeiter, Studierende)</li>
    <li>Verknüpfung zu den in diesem Repositorium veröffentlichten Publikationen, inkl. Datum und Uhrzeit der letzten Änderung</li>
  </ul>  
  <p>
    Die Speicherung und Verarbeitung dieser Daten geschieht zur Wahrnehmung der uns 
    übertragenen Aufgabe der Unterstützung von Lehre und Forschung gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO 
    und ist erforderlich
  </p>
  <ul>
    <li>zum Nachweis der Berechtigung zur Veröffentlichung in unserem Repositorium</li>
    <li>zur Kommunikation mit AutorInnen im Rahmen des Veröffentlichungsprozesses</li>
    <li>zum Nachweis der Urheberschaft an E-Publikationen</li>
  </ul>

  <h2>VII. Publikationsdaten</h2>
  
  <p>
    Zweck dieses Repositoriums ist die weltweite Veröffentlichung und Bereitstellung elektronischer Publikationen
    (Open Access E-Publikationen und E-Dissertationen). Dazu speichern, verarbeiten und veröffentlichen
    wir auch personenbezogene Daten der an Publikationen beteiligten Personen:  
  </p>
  <ul>
    <li>Namen und Rollen (z. B. Autor, Herausgeber)</li>
    <li>Eindeutige Autoren-Identifikatoren (z. B. ORCID iD, GND)</li>
    <li>Informationen zur organisatorischen Zugehörigkeit (z. B. Universität, Fakultät, Institut)</li>
  </ul>
  <p>
    Dies dient dem eindeutigen Nachweis und der Anerkennung der Urheberschaft, 
    der Zitierfähigkeit und der besseren Auffindbarkeit der Publikationen.  
    Mit Veröffentlichung der Publikation übertragen wir auch diese personenbezogenen Daten an Dritte
    und stellen sie über Schnittstellen bereit:
  </p>
  <ul>
    <li>an die Deutsche Nationalbibliothek im Rahmen der Meldepflichten zum Zweck der Archivierung und des Nachweises in der Deutschen Nationalbibliotgrafie</li>
    <li>an die Registrierungsagentur DataCite zur eindeutigen Vergabe von dauerhaften Publikations-Identifikatoren (DOI)</li>
    <li>an wissenschaftliche und allgemeine Suchmaschinen wie Google, Google Scholar, BASE, Primo (Katalog der UB)</li>
    <li>an Dritte weltweit, über Schnittstellen wie OAI (Open Archives Initiative) und das Google Sitemap Protokoll</li>
  </ul>
  <p>
    Eine Veröffentlichung und damit Weitergabe und weltweite Zugänglichmachung erfolgt nur mit 
    Einverständnis der Autoren bzw. Herausgeber und erst nach Unterzeichnung des Veröffentlichungsvertrages.
  </p>

  <h2>VIII. Rechte der betroffenen Person</h2>

  <p>Werden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener i.S.d. DSGVO und es stehen Ihnen folgende Rechte gegenüber dem Verantwortlichen zu:</p>
  <h3 align="left">1. Auskunftsrecht</h3>
  <p>Sie können von dem Verantwortlichen eine Bestätigung darüber verlangen, ob personenbezogene Daten, die Sie betreffen, von uns verarbeitet werden.</p>
  <p>Liegt eine solche Verarbeitung vor, können Sie von dem Verantwortlichen über folgende Informationen Auskunft verlangen:</p>
  <p>(1) die Zwecke, zu denen die personenbezogenen Daten verarbeitet werden;</p>
  <p>(2) die Kategorien von personenbezogenen Daten, welche verarbeitet werden;</p>
  <p>(3) die Empfänger bzw. die Kategorien von Empfängern, gegenüber denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden oder noch offengelegt werden;</p>
  <p>(4) die geplante Dauer der Speicherung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten oder, falls konkrete Angaben hierzu nicht möglich sind, Kriterien für die Festlegung der Speicherdauer;</p>
  <p>(5) das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder Löschung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, eines Rechts auf Einschränkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung;</p>
  <p>(6) das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbehörde;</p>
  <p>(7) alle verfügbaren Informationen über die Herkunft der Daten, wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden;</p>
  <p>(8) das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschließlich Profiling gemäß Art.22 Abs.1 und 4 DSGVO und - zumindest in diesen Fällen - aussagekräftige Informationen über die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung für die betroffene Person.</p>
  <p>Ihnen steht das Recht zu, Auskunft darüber zu verlangen, ob die Sie betreffenden personenbezogenen Daten in ein Drittland oder an eine internationale Organisation übermittelt werden. In diesem Zusammenhang können Sie verlangen, über die geeigneten Garantien gem. Art.46 DSGVO im Zusammenhang mit der übermittlung unterrichtet zu werden.</p>
  <p>Dieses Auskunftsrecht kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.</p>
  <h3 align="left">2. Recht auf Berichtigung</h3>
  <p>Sie haben ein Recht auf Berichtigung und/oder Vervollständigung gegenüber dem Verantwortlichen, sofern die verarbeiteten personenbezogenen Daten, die Sie betreffen, unrichtig oder unvollständig sind. Der Verantwortliche hat die Berichtigung unverzüglich vorzunehmen.</p>
  <p>Ihr Recht auf Berichtigung kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.</p>
  <h3 align="left">3. Recht auf Einschränkung der Verarbeitung</h3>
  <p>Unter den folgenden Voraussetzungen können Sie die Einschränkung der Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten verlangen:</p>
  <p>(1) wenn Sie die Richtigkeit der Sie betreffenden personenbezogenen für eine Dauer bestreiten, die es dem Verantwortlichen ermöglicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu überprüfen;</p>
  <p>(2) die Verarbeitung unrechtmäßig ist und Sie die Löschung der personenbezogenen Daten ablehnen und stattdessen die Einschränkung der Nutzung der personenbezogenen Daten verlangen;</p>
  <p>(3) der Verantwortliche die personenbezogenen Daten für die Zwecke der Verarbeitung nicht länger benötigt, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen benötigen, oder</p>
  <p>(4) wenn Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung gemäß Art.21 Abs.1 DSGVO eingelegt haben und noch nicht feststeht, ob die berechtigten Gründe des Verantwortlichen gegenüber Ihren Gründen überwiegen.</p>
  <p>Wurde die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten eingeschränkt, dürfen diese Daten - von ihrer Speicherung abgesehen - nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen natürlichen oder juristischen Person oder aus Gründen eines wichtigen öffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.</p>
  <p>Wurde die Einschränkung der Verarbeitung nach den o.g. Voraussetzungen eingeschränkt, werden Sie von dem Verantwortlichen unterrichtet bevor die Einschränkung aufgehoben wird.</p>
  <p>Ihr Recht auf Einschränkung der Verarbeitung kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.</p>
  <h3 align="left">4. Recht auf Löschung</h3>
  <h4 align="left">a) Löschungspflicht</h4>
  <p>Sie können von dem Verantwortlichen verlangen, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten unverzüglich gelöscht werden, und der Verantwortliche ist verpflichtet, diese Daten unverzüglich zu löschen, sofern einer der folgenden Gründe zutrifft:</p>
  <p>(1) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sind für die Zwecke, für die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.</p>
  <p>(2) Sie widerrufen Ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem. Art.6 Abs.1 lit.a oder Art.9 Abs.2 lit.a DSGVO stützte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.</p>
  <p>(3) Sie legen gem. Art.21 Abs.1 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gründe für die Verarbeitung vor, oder Sie legen gem. Art.21 Abs.2 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.</p>
  <p>(4) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden unrechtmäßig verarbeitet.</p>
  <p>(5) Die Löschung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten ist zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.</p>
  <p>(6) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gemäß Art.8 Abs.1 DSGVO erhoben.</p>
  <h4 align="left">b) Information an Dritte</h4>
  <p>Hat der Verantwortliche die Sie betreffenden personenbezogenen Daten öffentlich gemacht und ist er gem. Art.17 Abs.1 DSGVO zu deren Löschung verpflichtet, so trifft er unter Berücksichtigung der verfügbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Maßnahmen, auch technischer Art, um für die Datenverarbeitung Verantwortliche, die die personenbezogenen Daten verarbeiten, darüber zu informieren, dass Sie als betroffene Person von ihnen die Löschung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt haben.</p>
  <h4 align="left">c) Ausnahmen</h4>
  <p>Das Recht auf Löschung besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist</p>
  <p>(1) zur Ausübung des Rechts auf freie Meinungsäußerung und Information;</p>
  <p>(2) zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung, die die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten, dem der Verantwortliche unterliegt, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde;</p>
  <p>(3) aus Gründen des öffentlichen Interesses im Bereich der öffentlichen Gesundheit gemäß Art.9 Abs.2 lit.h und i sowie Art.9 Abs.3 DSGVO;</p>
  <p>(4) für im öffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder für statistische Zwecke gem. Art.89 Abs.1 DSGVO, soweit das unter Abschnitt a) genannte Recht voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt, oder</p>
  <p>(5) zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.</p>
  <h3 align="left">5. Recht auf Unterrichtung</h3>
  <p>Haben Sie das Recht auf Berichtigung, Löschung oder Einschränkung der Verarbeitung gegenüber dem Verantwortlichen geltend gemacht, ist dieser verpflichtet, allen Empfängern, denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden, diese Berichtigung oder Löschung der Daten oder Einschränkung der Verarbeitung mitzuteilen, es sei denn, dies erweist sich als unmöglich oder ist mit einem unverhältnismäßigen Aufwand verbunden.</p>
  <p>Ihnen steht gegenüber dem Verantwortlichen das Recht zu, über diese Empfänger unterrichtet zu werden.</p>
  <h3 align="left">6. Recht auf Datenübertragbarkeit</h3>
  <p>Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie dem Verantwortlichen bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Außerdem haben Sie das Recht diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu übermitteln, sofern</p>
  <p>(1) die Verarbeitung auf einer Einwilligung gem. Art.6 Abs.1 lit.a DSGVO oder Art.9 Abs.2 lit.a DSGVO oder auf einem Vertrag gem. Art.6 Abs.1 lit.b DSGVO beruht und</p>
  <p>(2) die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.</p>
  <p>In Ausübung dieses Rechts haben Sie ferner das Recht, zu erwirken, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen einem anderen Verantwortlichen übermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist. Freiheiten und Rechte anderer Personen dürfen hierdurch nicht beeinträchtigt werden.</p>
  <p>Das Recht auf Datenübertragbarkeit gilt nicht für eine Verarbeitung personenbezogener Daten, die für die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde.</p>
  <h3 align="left">7. Widerspruchsrecht</h3>
  <p>Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art.6 Abs.1 lit.e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen gestütztes Profiling.</p>
  <p>Der Verantwortliche verarbeitet die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr, es sei denn, er kann zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten überwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.</p>
  <p>Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.</p>
  <p>Widersprechen Sie der Verarbeitung für Zwecke der Direktwerbung, so werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr für diese Zwecke verarbeitet.</p>
  <p>Sie haben die Möglichkeit, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft - ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG - Ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszuüben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.</p>
  <p>Sie haben auch das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, bei der Verarbeitung Sie betreffender personenbezogener Daten, die zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken oder zu statistischen Zwecken gem. Art.89 Abs.1 DSGVO erfolgt, dieser zu widersprechen.</p>
  <p>Ihr Widerspruchsrecht kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.</p>
  <h3 align="left">8. Recht auf Widerruf der datenschutzrechtlichen Einwilligungserklärung</h3>
  <p>Sie haben das Recht, Ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserklärung jederzeit zu widerrufen. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.</p>
  <h3 align="left">9. Automatisierte Entscheidung im Einzelfall einschließlich Profiling</h3>
  <p>Sie haben das Recht, nicht einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung - einschließlich Profiling - beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden, die Ihnen gegenüber rechtliche Wirkung entfaltet oder Sie in ähnlicher Weise erheblich beeinträchtigt. Dies gilt nicht, wenn die Entscheidung</p>
  <p>(1) für den Abschluss oder die Erfüllung eines Vertrags zwischen Ihnen und dem Verantwortlichen erforderlich ist,</p>
  <p>(2) aufgrund von Rechtsvorschriften der Union oder der Mitgliedstaaten, denen der Verantwortliche unterliegt, zulässig ist und diese Rechtsvorschriften angemessene Maßnahmen zur Wahrung Ihrer Rechte und Freiheiten sowie Ihrer berechtigten Interessen enthalten oder</p>
  <p>(3) mit Ihrer ausdrücklichen Einwilligung erfolgt.</p>
  <p>Allerdings dürfen diese Entscheidungen nicht auf besonderen Kategorien personenbezogener Daten nach Art.9 Abs.1 DSGVO beruhen, sofern nicht Art.9 Abs.2 lit.a oder g DSGVO gilt und angemessene Maßnahmen zum Schutz der Rechte und Freiheiten sowie Ihrer berechtigten Interessen getroffen wurden.</p>
  <p>Hinsichtlich der in (1) und (3) genannten Fälle trifft der Verantwortliche angemessene Maßnahmen, um die Rechte und Freiheiten sowie Ihre berechtigten Interessen zu wahren, wozu mindestens das Recht auf Erwirkung des Eingreifens einer Person seitens des Verantwortlichen, auf Darlegung des eigenen Standpunkts und auf Anfechtung der Entscheidung gehört.</p>
  <h3 align="left">10. Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde</h3>
  <p>Unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht Ihnen das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes, zu, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.</p>
  <p>Die Aufsichtsbehörde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet den Beschwerdeführer über den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschließlich der Möglichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art.78 DSGVO.</p>
  <p>Die für die Universität Duisburg-Essen zuständigen Aufsichtsbehörde ist:</p>
  <p>
  Die Landesbeauftragte für Datenschutz und Informationsfreiheit Nordrhein-Westfalen<br />
  Kavalleriestr. 2-4<br />
  40213 Düsseldorf<br />
  Webseite: <a href="https://www.ldi.nrw.de/index.php" target="_blank">https://www.ldi.nrw.de/index.php</a></p>

</section>

</MyCoReWebPage>
