<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>

<section xml:lang="de" title="DuEPublico: Zugriffsstatistik">

  <div class="panel panel-default">
    <div class="panel-heading">
      <h3 class="panel-title">DuEPublico: Gesamt-Zugriffsstatistik</h3>
    </div>
    <div class="panel-body">
      <p>
        Für unseren Dokumenten- und Publikationsserver DuEPublico führen wir eine anonymisierte Zugriffsstatistik.
        Die Statistik wird einmal täglich aktualisiert und reicht bis zum Monat Dezember 2004 
        (Vorgängersystem MILESS, ehem. Universität GH Essen) zurück. Wir weisen darauf hin, dass diese 
        Zugriffszahlen in der Regel nicht für einen Vergleich mit anderen Dokumenten- und 
        Publikationsservern geeignet sind, sondern nur die Vergleichbarkeit der Dokumentzugriffe 
        innerhalb von DuEPublico, sowie der zeitlichen Entwicklung der Zugriffe erlauben.
        Die Statistik wird über die freie Software <a href="https://awstats.sourceforge.io/">AWStats</a> erstellt. 
        Details, nach welchen Kriterien die einzelnen Zahlen ermittelt werden, 
        finden Sie in die Weboberfläche des Produktes integriert, 
        wenn Sie z. B. mit der Maus über die Spaltenüberschriften fahren. Ausführlichere Hinweise finden 
        Sie in der <a href="https://awstats.sourceforge.io/docs/index.html">Dokumentation von AWStats</a>.
      </p>
    </div>
    <div class="panel-footer">
      <ul>
        <li>
          <a href="https://duepublico.uni-duisburg-essen.de/awstats/awstats.pl?config=miless">
            Zugriffsstatistik DuEPublico 1 (seit 12/2004)
          </a>
        </li>
        <li>
          <a href="https://duepublico2.uni-due.de/awstats/awstats.pl?config=duepublico">
            Zugriffsstatistik DuEPublico 2 (seit 10/2018, Parallelbetrieb mit DuEPublico 1)
          </a>
        </li>
      </ul>
    </div>
  </div>

  <div class="panel panel-default">
    <div class="panel-heading">
      <h3 class="panel-title">Zugriffsstatistik für einzelne Publikationen</h3>
    </div>
    <div class="panel-body">
      <img src="../../images/statistics-sample.png" alt="Statistik-Beispiel" class="img-thumbnail" style="float:right; width:36%; margin-left:3ex" />
      <p>
        Aus der Gesamt-Zugriffsstatistik wird für jede einzelne Publikation eine
        individuelle Zugriffsstatistik gewonnen. Sie ist über den Link "Zugriffsstatistik"
        im Menü "Aktionen" auf der Titelseite der jeweiligen Publikation erreichbar.
        Die Einzelstatistik summiert die Anzahl der Zugriffe auf die Titelseite mit den
        beschreibenden Daten, sowie auf jede einzelne Datei der Publikation je Monat.
        Zugriffsstatistiken auf Publikationsebene können, ergänzend zu anderen Metriken 
        wie z. B. Zitationszahlen, zur Bewertung des Impacts einer Publikations beitragen.
        Zu beachten ist jedoch, dass es ggf. weitere Server geben kann, auf denen
        die gleiche Publikation bereitgestellt wird. 
      </p>
      <p>
        Die Statistik wird einmal täglich aktualisiert und reicht bis zum Monat 
        Dezember 2004 (Vorgängersystem MILESS, ehem. Universität GH Essen) zurück.
        Seit Oktober 2018 verschieben wir mit Parallelbetrieb Inhalte von der 
        alten auf die neue Version des Repositoriums, DuEPublico 2.
        Die Einzelstatistik ist davon unabhängig, d.h. die Zugriffe auf der
        alten und der neuen Plattform werden in der Anzeige zusammengefasst. 
      </p>
    </div>
    <div class="panel-footer">
      <ul>
        <li>
          <a href="../../servlets/StatisticsServlet?id=duepublico_mods_00033830&amp;fromMonth=9&amp;fromYear=2018&amp;toMonth=2&amp;toYear=2019">
            Individuelle Zugriffsstatistik (Beispiel)
          </a>
        </li>
      </ul>
    </div>
  </div>

</section>

</MyCoReWebPage>
