<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="DuEPublico: Impressum">
    <h2 style="text-align:center">DuEPublico: Impressum</h2>
    <div class="container" style="margin-top:5ex;">
      <div class="row">
        <div class="col-md-7 col-md-offset-1">
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">
                Impressum
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>Die Universität Duisburg-Essen (UDE) ist eine vom Land Nordrhein-Westfalen getragene, rechtsfähige Körperschaft des öffentlichen Rechts. 
               Sie trägt den Namen „Universität Duisburg-Essen“ und führt diesen Namen in ihrem Logo. </p>
               <p>Zuständige Aufsichtsbehörde ist das Ministerium für Innovation,
               Wissenschaft und Forschung des Landes Nordrhein-Westfalen, Völklinger Straße 49, 40221 Düsseldorf. </p>
            </div>            
          </div>    
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">
                Seitennutzung
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>Die Nutzung unserer Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. 
               Soweit auf unseren Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder eMail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, 
               stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben. </p>
               <p>Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. 
               Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich. </p>
            </div>            
          </div>  
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">
                Urheberrecht
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>Der Inhalt dieser Domäne und ihrer Subdomänen sind - sofern nicht ausdrücklich angegeben - urheberrechtlich geschützt. 
               Die Vervielfältigung, Verbreitung oder anderweitige Verwertung ist nur im Rahmen der urheberrechtlichen Schrankenregelungen oder mit Genehmigung der Urheberin gestattet. </p>
            </div>                        
          </div>    
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">
                Haftung für Inhalte
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>Die Inhalte der Seiten der Universität Duisburg-Essen wurden mit größter Sorgfalt erstellt. 
               Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte wird jedoch keine Gewähr übernommen.</p>
               <p>Als Diensteanbieter ist die UDE gemäß § 7 Abs. 1 Telemediengesetz (TMG) für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen 
               verantwortlich. Nach §§ 8-10 TMG ist die Universität als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde 
               Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung 
               oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. 
               Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. 
               Bei dem Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden die Inhalte umgehend entfernt. </p>
            </div>                        
          </div>   
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">
                Haftung für Links
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>Diese Webseite enthält Verknüpfungen zu Webseiten Dritter („externe Links“). Diese Webseiten unterliegen der Haftung der jeweiligen 
               Betreiber, so dass die Universität Duisburg-Essen für diese fremden Inhalte keine Gewähr übernimmt. 
               Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt 
               der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer 
               Rechtsverletzung nicht zumutbar, so dass sich die Universität Duisburg-Essen hiermit ausdrücklich von allen Inhalten der 
               gelinkten/verknüpften Seiten, die nach der Linksetzung verändert wurden, distanziert. Für illegale, fehlerhafte oder unvollständige Inhalte 
               und insbesondere für Schäden, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung solcher Art dargebotener Informationen entstehen, 
               haftet allein der Anbieter der Seite, auf welche verwiesen wurde, nicht derjenige, der über Links auf die jeweilige Veröffentlichung verweist. </p>
            </div>                        
          </div>      
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">
                Zugriffsdaten
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>Die Universität Duisburg-Essen erhebt Daten über jeden Zugriff auf ihr Internetangebot (so genannte Serverlogfiles). 
               Zu den Zugriffsdaten gehören: Der Name der aufgerufenen Webseite oder Datei, das Datum und die Uhrzeit des Abrufs, 
               die übertragene Datenmenge, eine Meldung über einen erfolgreichen Aufruf, der Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, 
               die Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) sowie die IP-Adresse. Die Universität verwendet die Protokolldaten nur für statistische 
               Auswertungen zum Zweck des Betriebs, der Sicherheit und der Optimierung des Angebotes.</p>            
            </div>                        
          </div>  
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">
                Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>Es kann vorkommen, dass innerhalb des Webangebotes der Universität Duisburg-Essen Inhalte Dritter eingebunden sind, beispielsweise 
               YouTube-Videos, Material von Google-Maps, RSS-Feeds oder Grafiken anderer Websites. Dies setzt in der Regel voraus, dass die Anbieter 
               dieser Inhalte die IP-Adresse der Nutzer wahrnehmen, da ohne die IP-Adresse keine Inhalte an den Browser des jeweiligen Nutzers gesendet 
               werden können. Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte erforderlich. Die Universität hat keinen Einfluss darauf, ob und 
               wie Dritt-Anbieter IP-Adressen speichern.</p>            
            </div>                        
          </div>  
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">
                Informationen zur Online-Streitbeilegung
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>Die EU-Kommission stellt gemäß Art. 14 Abs. 1 ODR-VO (EU-Verordnung Nr. 524/2013) eine Internetplattform zur Online-Beilegung von 
               Streitigkeiten (sog. „OS-Plattform“) bereit. Die OS-Plattform dient als Anlaufstelle zur außergerichtlichen Beilegung von Streitigkeiten, 
               welche vertragliche Verpflichtungen, die aus Online-Kaufverträgen erwachsen, betreffen. Der Kunde kann die OS-Plattform unter folgendem Link 
               erreichen: <a href="http://ec.europa.eu/consumers/odr/"> http://ec.europa.eu/consumers/odr/</a>  </p>          
            </div>                        
          </div> 
        </div>
        
       <div class="col-md-3">
        <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">
              <h3 class="panel-title">                
                Adresse der Universität Duisburg-Essen
              </h3>
        </div>
        <div class="panel-body">
               <p>
        Campus Duisburg:
        <br />
        Forsthausweg 2
        <br />
        47057 Duisburg
        <br />
        Tel.: +49 203 379 - 0
        <br />
        Fax.: +49 203 379 - 3333
        </p>
        <p>
        Campus Essen:
        <br />
        Universitätsstrasse 2
        <br />
        45141 Essen
        <br />
        Tel.: 0201 / 183-0
        <br />
        Fax.: 0201 / 183-3536                
        </p>            
        </div>
      </div>        
    </div>
    <div class="col-md-3">
        <div class="panel panel-default">
          <div class="panel-heading">
              <p>Gesetzliche Vertretung</p>
              <h3 class="panel-title">                
                Der Rektor der Universität Duisburg-Essen
              </h3>
           </div>
      <div class="panel-body">
               <p>
      Prof. Dr. Ulrich Radtke
      <br />
      <a href="mailto:rektor@uni-duisburg-essen.de">rektor@uni-duisburg-essen.de</a>
      </p>
      <p>
      Campus Duisburg:
      <br />
      Tel.: +49 203 379 - 0
      <br />
      Campus Essen:
      <br />
      Tel.: +49 201 183 – 0
      </p>
      </div>
     </div>        
   </div>
   <div class="col-md-3">
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">                
              <h3 class="panel-title">                
                Redaktion der DuEPublico-Webseiten
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>
      Das DuEPublico-Team
      <br />
      <a href="mailto:duepublico@ub.uni-due.de">duepublico@ub.uni-due.de</a>
      </p>
     </div>
    </div>        
  </div>
  <div class="col-md-3">
          <div class="panel panel-default">
            <div class="panel-heading">                
              <h3 class="panel-title">                
                Meldungen über missbräuchliche Nutzungen,
              </h3>
            </div>
            <div class="panel-body">
               <p>die von Stationen aus dem IP-Namensbereich uni-due.de, uni-duisburg-essen.de, uni-duisburg.de und uni-essen.de ausgehen, senden Sie bitte an die Email-Adresse:
                <br />
            <a href="mailto:abuse@uni-due.de"> abuse@uni-due.de</a>
      </p>
     </div>
    </div>        
  </div>      
      </div>
    </div>
  </section>
  
  
  
</MyCoReWebPage>
